---
title: "개인정보 처리방침"
meta_title: "개인정보 처리방침"
description: "개인정보 처리방침"
draft: false
---

# ㈜아이티혜윰 개인정보처리방침

### 주식회사 아이티혜윰(이하 ‘혜윰’ 또는 회사’)는 서비스 기획부터 종료까지 개인정보보호법 등 국내의 개인정보 보호 법령을 철저히 준수합니다. 또한 OECD의 개인정보 보호 가이드라인 등 국제 기준을 준수하여 서비스를 제공합니다. 관계법령이 요구하는 개인정보처리방침의 필수 사항과 혜윰 자체적으로 이용자 개인정보 보호에 있어 중요하게 판단하는 내용을 포함하였습니다.  
   
--   
## 1. 개인정보처리방침의 의의  
--  
### 혜윰은 본 개인정보처리방침은 개인정보보호법을 기준으로 작성하되, 혜윰 내에서의 이용자 개인정보 처리 현황을 최대한 알기 쉽고 상세하게 설명하기 위해 노력하였습니다. 이는 쉬운 용어를 사용한 개인정보처리방침 작성 원칙인 ‘Plain Language Privacy Policy(쉬운 용어를 사용한 개인정보처리방침)’를 도입한 것입니다.

--
### > 개인정보처리방침은 다음과 같은 중요한 의미를 가지고 있습니다. 

- 혜윰이 어떤 정보를 수집하고, 수집한 정보를 어떻게 사용하며, 필요에 따라 누구와 이를 공유(‘위탁 또는 제공’)하며, 이용목적을 달성한 정보를 언제•어떻게 파기하는지 등 ‘개인정보의 한살이’와 관련한 정보를 투명하게 제공합니다.

- 정보주체로서 이용자는 자신의 개인정보에 대해 어떤 권리를 가지고 있으며, 이를 어떤 방법과 절차로 행사할 수 있는지를 알려드립니다. 또한, 법정대리인(부모 등)이 만14세 미만 아동의 개인정보 보호를 위해 어떤 권리를 행사할 수 있는지도 함께 안내합니다.

- 개인정보 침해사고가 발생하는 경우, 추가적인 피해를 예방하고 이미 발생한 피해를 복구하기 위해 누구에게 연락하여 어떤 도움을 받을 수 있는지 알려드립니다.

- 그 무엇보다도, 개인정보와 관련하여 혜윰과 이용자간의 권리 및 의무 관계를 규정하여 이용자의 ‘개인정보자기결정권’을 보장하는 수단이 됩니다.

--
## 2. 수집하는 개인정보
--
### 이용자는 회원가입을 하지 않아도 대부분의 혜윰 서비스를 회원과 동일하게 이용할 수 있습니다. 이용자가 개인화 혹은 회원제 서비스를 이용하기 위해 회원가입을 할 경우, 혜윰은 서비스 이용을 위해 필요한 최소한의 개인정보를 수집합니다.
--
### > 회원가입 시점에 혜윰이 이용자로부터 수집하는 개인정보는 아래와 같습니다.
- 회원 가입 시에 ‘아이디, 비밀번호, 이름, 생년월일, 성별, 휴대전화번호’를 필수항목으로 수집합니다. 만약 이용자가 입력하는 생년월일이 만14세 미만 아동일 경우에는 법정대리인 정보(법정대리인의 이름, 생년월일, 성별, 중복가입확인정보(DI), 휴대전화번호)를 추가로 수집합니다. 그리고 선택항목으로 이메일주소를 수집합니다.
- 단체아이디로 회원가입 시 단체아이디, 비밀번호, 단체이름, 이메일주소, 휴대전화번호를 필수항목으로 수집합니다. 그리고 단체 대표자명을 선택항목으로 수집합니다.
### > 서비스 이용 과정에서 이용자로부터 수집하는 개인정보는 아래와 같습니다.
- 회원정보 또는 개별 서비스에서 프로필 정보(별명, 프로필 사진)를 설정할 수 있습니다.
- 회원정보에 별명을 입력하지 않은 경우에는 마스킹 처리된 아이디가 별명으로 자동 입력됩니다.
- 혜윰 내의 개별 서비스 이용, 이벤트 응모 및 경품 신청 과정에서 해당 서비스의 이용자에 한해 추가 개인정보 수집이 발생할 수 있습니다. 추가로 개인정보를 수집할 경우에는 해당 개인정보 수집 시점에서 이용자에게 ‘수집하는 개인정보 항목, 개인정보의 수집 및 이용목적, 개인정보의 보관기간’에 대해 안내 드리고 동의를 받습니다.
###	> 서비스 이용 과정에서 IP 주소, 쿠키, 서비스 이용 기록, 기기정보, 위치정보가 생성되어 수집될 수 있습니다. 또한 이미지 및 음성을 이용한 검색 서비스 등에서 이미지나 음성이 수집될 수 있습니다. 
### 구체적으로,
1) 서비스 이용 과정에서 이용자에 관한 정보를 자동화된 방법으로 생성하거나 이용자가 입력한 정보를 저장(수집)하거나, 
2) 이용자 기기의  고유한 정보를 원래의 값을 확인하지 못 하도록 안전하게 변환하여 수집합니다. 서비스 이용 과정에서 위치정보가 수집될 수 있습니다.
### 이와 같이 수집된 정보는 개인정보와의 연계 여부 등에 따라 개인정보에 해당할 수 있고, 개인정보에 해당하지 않을 수도 있습니다.
--
### > 혜윰은 아래의 방법을 통해 개인정보를 수집합니다.
- 회원가입 및 서비스 이용 과정에서 이용자가 개인정보 수집에 대해 동의를 하고 직접 정보를 입력하는 경우, 해당 개인정보를 수집합니다.
- 고객센터를 통한 상담 과정에서 웹페이지, 메일, 팩스, 전화 등을 통해 이용자의 개인정보가 수집될 수 있습니다.
- 오프라인에서 진행되는 이벤트, 세미나 등에서 서면을 통해 개인정보가 수집될 수 있습니다.
- 혜윰과 제휴한 외부 기업이나 단체로부터 개인정보를 제공받을 수 있으며, 이러한 경우에는 개인정보보호법에 따라 제휴사에서 이용자에게 개인정보 제공 동의 등을 받은 후에 혜윰에 제공합니다.
- 기기정보와 같은 생성정보는 PC웹, 모바일 웹/앱 이용 과정에서 자동으로 생성되어 수집될 수 있습니다.

--
## 3. 수집한 개인정보의 이용
--
### 혜윰 및 혜윰 관련 제반 서비스(모바일 웹/앱 포함)의 회원관리, 서비스 개발•제공 및 향상, 안전한 인터넷 이용환경 구축 등 아래의 목적으로만 개인정보를 이용합니다.
- 회원 가입 의사의 확인, 연령 확인 및 법정대리인 동의 진행, 이용자 및 법정대리인의 본인 확인, 이용자 식별, 회원탈퇴 의사의 확인 등 회원관리를 위하여 개인정보를 이용합니다.
- 콘텐츠 등 기존 서비스 제공(광고 포함)에 더하여, 인구통계학적 분석, 서비스 방문 및 이용기록 의 분석, 개인정보 및 관심에 기반한 이용자간 관계의 형성, 지인 및 관심사 등에 기반한 맞춤형 서비스 제공 등 신규 서비스 요소의 발굴 및 기존 서비스 개선 등을 위하여 개인정보를 이용 합니다.
- 법령 및 혜윰 이용약관을 위반하는 회원에 대한 이용 제한 조치, 부정 이용 행위를 포함하여 서비스의 원활한 운영에 지장을 주는 행위에 대한 방지 및 제재, 계정도용 및 부정거래 방지, 약관 개정 등의 고지사항 전달, 분쟁조정을 위한 기록 보존, 민원처리 등 이용자 보호 및 서비스 운영을 위하여 개인정보를 이용합니다.
- 유료 서비스 제공에 따르는 본인인증, 구매 및 요금 결제, 상품 및 서비스의 배송을 위하여 개인정보를 이용합니다.
- 이벤트 정보 및 참여기회 제공, 광고성 정보 제공 등 마케팅 및 프로모션 목적으로 개인정보를 이용합니다.
- 서비스 이용기록과 접속 빈도 분석, 서비스 이용에 대한 통계, 서비스 분석 및 통계에 따른 맞춤 서비스 제공 및 광고 게재 등에 개인정보를 이용합니다.
- 보안, 프라이버시, 안전 측면에서 이용자가 안심하고 이용할 수 있는 서비스 이용환경 구축을 위해 개인정보를 이용합니다.

### 혜윰은 수집한 개인정보를 특정 개인을 알아볼 수 없도록 가명처리하여 통계작성, 과학적 연구, 공익적 기록 보존 등을 위하여 처리할 수 있습니다. 이 때 가명정보는 재식별되지 않도록 추가정보와 분리하여 별도 저장/관리하고 필요한 기술적/관리적 보호조치를 취합니다.

--
## 4. 개인정보의 제공 및 위탁
--
### > 혜윰은 원칙적으로 이용자 동의 없이 개인정보를 외부에 제공하지 않습니다.

혜윰은 이용자의 사전 동의 없이 개인정보를 외부에 제공하지 않습니다. 단, 이용자가 외부 제휴사의 서비스를 이용하기 위하여 개인정보 제공에 직접 동의를 한 경우, 그리고 관련 법령에 의거해 혜윰에 개인정보 제출 의무가 발생한 경우, 이용자의 생명이나 안전에 급박한 위험이 확인되어 이를 해소하기 위한 경우에 한하여 개인정보를 제공하고 있습니다.

--
## 5. 개인정보의 파기
--
### > 혜윰은 원칙적으로 이용자의 개인정보를 회원 탈퇴 시 지체없이 파기하고 있습니다. 
단, 이용자에게 개인정보 보관기간에 대해 별도의 동의를 얻은 경우, 또는 법령에서 일정 기간 정보보관 의무를 부과하는 경우에는 해당 기간 동안 개인정보를 안전하게 보관합니다.

### > 이용자에게 개인정보 보관기간에 대해 회원가입 시 또는 서비스 가입 시 동의를 얻은 경우는 아래와 같습니다.
- 부정 가입 및 이용 방지
- 부정 이용자의 가입인증 휴대전화번호 또는 DI(만 14세 미만의 경우 법정대리인 DI) : 탈퇴일로부터 6개월 보관
- 탈퇴한 이용자의 휴대전화번호(복호화가 불가능한 일방향 암호화(해시처리)) : 탈퇴일로부터 6개월 보관
- QR코드 복구 요청 대응
- QR코드 등록 정보 : 삭제 시점으로부터 6개월 보관
- 전자서명 인증 업무
- 인증서와 인증 업무에 관한 기록 : 인증서 효력 상실일로부터 10년 보관

### > 전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률, 전자문서 및 전자거래 기본법, 통신비밀보호법 등 법령에서 일정기간 정보의 보관을 규정하는 경우는 아래와 같습니다. 혜윰은 이 기간 동안 법령의 규정에 따라 개인정보를 보관하며, 본 정보를 다른 목적으로는 절대 이용하지 않습니다.
- 전자상거래 등에서 소비자 보호에 관한 법률
- 계약 또는 청약철회 등에 관한 기록 : 5년 보관
- 대금결제 및 재화 등의 공급에 관한 기록 : 5년 보관
- 소비자의 불만 또는 분쟁처리에 관한 기록 : 3년 보관
- 전자문서 및 전자거래 기본법
- 공인전자주소를 통한 전자문서 유통에 관한 기록 : 10년 보관
- 통신비밀보호법
- 로그인 기록 : 3개월

### > 회원탈퇴, 서비스 종료, 이용자에게 동의받은 개인정보 보유기간의 도래와 같이 개인정보의 수집 및 이용목적이 달성된 개인정보는 재생이 불가능한 방법으로 파기하고 있습니다. 법령에서 보존의무를 부과한 정보에 대해서도 해당 기간 경과 후 지체없이 재생이 불가능한 방법으로 파기합니다. 전자적 파일 형태의 경우 복구 및 재생이 되지 않도록 기술적인 방법을 이용하여 안전하게 삭제하며, 출력물 등은 분쇄하거나 소각하는 방식 등으로 파기합니다.

### > 참고로 혜윰은 ‘개인정보 유효기간제’에 따라 1년간 서비스를 이용하지 않은 회원의 개인정보를 별도로 분리 보관 또는 삭제하여 관리하고 있습니다.

--
## 6. 이용자 및 법정대리인의 권리와 행사 방법
--
### > 이용자는 언제든지 ‘회원정보’에서 자신의 개인정보를 조회하거나 수정ㆍ삭제할 수 있으며, 자신의 개인정보에 대한 열람을 요청할 수 있습니다.
### > 이용자는 언제든지 개인정보 처리의 정지를 요청할 수 있으며, 법률에 특별한 규정이 있는 등의 경우에는 처리정지 요청을 거부할 수 있습니다.
### > 이용자는 언제든지 ‘회원탈퇴’ 등을 통해 개인정보의 수집 및 이용 동의를 철회할 수 있습니다.
### > 만 14세 미만 아동의 경우, 법정대리인이 아동의 개인정보를 조회하거나 수정 및 삭제, 처리정지, 수집 및 이용 동의를 철회할 권리를 가집니다.
### > 이용자가 개인정보의 오류에 대한 정정을 요청한 경우, 정정을 완료하기 전까지 해당 개인정보를 이용 또는 제공하지 않습니다. 또한 잘못된 개인정보를 제3자에게 이미 제공한 경우에는 정정 처리결과를 제3자에게 지체 없이 통지하여 정정이 이루어지도록 하겠습니다.
### > 이용자 및 법정대리인의 권리는 ‘회원정보’ 페이지 등에서 직접 처리하거나, ‘문의하기‘를 통해 요청할 수 있습니다. 이용자 개인의 서비스 이용활동 및 동의 내역에 따라 제3자에게 제공한 내역은 ‘개인정보 이용현황’ 페이지에서 확인하고 동의 철회를 요청할 수 있습니다.


--
## 7. 개인정보보호를 위한 혜윰의 노력
--
### > 혜윰은 이용자의 개인정보를 안전하게 관리하기 위하여 최선을 다하며, 개인정보보호법에서 요구하는 수준 이상으로 개인정보를 보호하고 있습니다.
### > 개인정보보호 내부 관리계획을 수립ㆍ시행하고 있습니다.
개인정보 보호책임자의 지정 등 개인정보 보호 조직의 구성 및 운영에 관한 사항 등을 포함하여 개인정보 내부관리계획을 수립하고, 매 년 내부관리계획을 잘 시행하고 있는지를 점검하고 있습니다.
### > 개인정보에 대한 접근 통제 및 접근 권한 제한 조치를 하고 있습니다.
개인정보에 대한 불법적인 접근을 차단하기 위해 개인정보 처리시스템에 대한 접근 권한의 부여 ㆍ변경 ㆍ말소 등에 관한 기준을 수립하여 시행하고 있으며, 침입차단시스템 및 침입탐지시스템을 설치ㆍ운영하고 있습니다. 또한 개인정보를 처리하는 직원을 최소한으로 관리하며, 개인정보처리시스템에서 개인정보의 다운로드가 가능한 직원들의 업무용 PC에 대해 외부 인터넷망과 내부망을 분리하여 개인정보유출 가능성을 줄이고 있습니다.
### > 개인정보를 안전하게 저장ㆍ전송할 수 있는 암호화 조치를 하고 있습니다.
법령에서 암호화를 요구하고 있는 비밀번호, 고유식별정보, 계좌번호 및 카드번호 외에 이메일주소와 휴대전화번호 등을 추가로 암호화 하여 보관하고 있습니다. 또한 암호화 통신 등을 통하여 네트워크 상에서 개인정보를 안전하게 송수신하고 있습니다.
### > 개인정보 접속기록의 보관 및 위조ㆍ변조 방지를 위한 조치를 하고 있습니다.
개인정보취급자가 개인정보처리시스템에 접속한 기록을 보관ㆍ관리하며, 개인정보의 오ㆍ남용, 분실ㆍ위조ㆍ변조 등을 방지하기 위하여 접속기록 등을 정기적으로 점검하며, 개인정보취급자의 접속기록이 위ㆍ변조 및 도난, 분실되지 않도록 해당 접속기록을 안전하게 보관하고 있습니다.
### > 개인정보에 대한 보안프로그램을 설치 및 갱신하고 있습니다.
개인정보의 훼손에 대비하여 자료를 수시로 백업하고 있고, 최신 백신프로그램을 이용하여 이용자들의 개인정보나 자료가 유출되거나 손상되지 않도록 방지하고 있습니다.
### > 개인정보의 안전한 보관을 위한 물리적 조치를 하고 있습니다.
해킹이나 컴퓨터 바이러스 등에 의해 회원의 개인정보가 유출되거나 훼손되는 것을 막기 위해 외부로부터 접근이 통제된 구역에 시스템을 설치하고 있으며, 출입통제 절차를 수립ㆍ운영하고 있습니다.
### > 개인정보보호 전담 조직을 운영하고 있습니다.
개인정보보호 전담 부서에서 전사 임직원이 이용자 개인정보 보호 의무를 올바르게 준수할 수 있도록 기술적/관리적 보호조치를 상시 수행하고 있습니다.
 
--
##  8. 개인정보 보호책임자 및 담당자 안내
--
### 혜윰은 이용자의 개인정보 관련 문의사항 및 불만 처리 등을 위하여 아래와 같이 개인정보 보호책임자 및 담당자를 지정하고 있습니다.
### **[개인정보 보호책임자]**
> 이 름 : 김원익  
> 직 위 : CEO/CTO  
> 전 화 : 02-523-1380  
> 메 일 : wikim@heyoom.com  
 
### **[개인정보 보호담당자]**
> 이 름 : 서성란  
> 소 속 : Data Protection&Privacy  
> 직 위 : 이사  
> 전 화 : 02-523-1380  
> 메 일 : tgim@heyoom.com  
 
### 기타 개인정보 침해에 대한 신고나 상담이 필요한 경우에 아래 기관에 문의 가능합니다.  
•	개인정보침해신고센터 (kisa.or.kr/ 국번없이 118)  
•	대검찰청 사이버수사과 (spo.go.kr/ 국번없이 1301)  
•	경찰청 사이버수사국 (go.kr/ 국번없이 182)  

-- 
## 9. 개인위치정보의 처리
--  
### > 혜윰은 위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률에 따라 이용자의 개인위치정보를 안전하게 관리합니다.
### > 개인위치정보의 처리목적 및 보유기간
혜윰은 대부분의 위치기반서비스에서 개인위치정보를 일회성 또는 임시로 이용 후 지체없이 파기합니다. 단, 이용자가 게시물, 콘텐츠와 함께 개인위치정보를 혜윰 서비스에 게시 또는 보관하는 경우, 해당 게시물, 콘텐츠의 보관기간 동안 개인위치정보가 함께 보관됩니다.
 
### 혜윰 위치기반서비스를 제공하기 위해 개인위치정보를 처리하는 목적은 아래와 같습니다.
### > 개인위치정보 수집ㆍ이용ㆍ제공사실 확인자료의 보유근거 및 보유기간
혜윰은 위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률 제16조 제2항에 근거하여 이용자의 위치정보 수집ㆍ이용ㆍ제공사실 확인자료를 위치정보시스템에 자동으로 기록하며, 6개월 이상 보관합니다.
### > 개인위치정보의 파기 절차 및 방법
혜윰은 개인위치정보의 처리목적이 달성된 경우, 개인위치정보를 재생이 불가능한 방법으로 안전하게 파기하고 있습니다. 전자적 파일 형태는 복구 및 재생이 불가능한 기술적인 방법으로 파기하며, 출력물 등은 분쇄하거나 소각하는 방식으로 파기합니다.
### > 개인위치정보의 제3자 제공 및 통보에 관한 사항
혜윰은 이용자의 사전 동의 없이 개인위치정보를 제3자에게 제공하지 않으며, 이용자가 지정한 제3자에게 개인위치정보를 제공하는 경우 매회 개인위치정보주체에게 제공받는 자, 제공일시 및 제공목적을 즉시 통보합니다.
혜윰은 이용자가 외부 제휴사의 서비스를 이용하기 위하여 개인위치정보 제공에 직접 동의한 경우, 관련 법령에 의거해 혜윰에 개인위치정보 제출 의무가 발생한 경우, 이용자의 생명이나 안전에 급박한 위험이 확인되어 이를 해소하기 위한 경우에 한하여 개인위치정보를 제공합니다.
### > 8세 이하의 등의 보호의무자 권리/의무 및 그 행사방법
혜윰은 아래의 경우에 해당하는 이용자(이하 “8세 이하의 아동 등”이라 함)의 보호의무자가 8세 이하의 아동 등의 생명 또는 신체보호를 위하여 개인위치정보의 이용 또는 제공에 동의하는 경우에는 본인의 동의가 있는 것으로 봅니다.  
•	8세 이하의 아동  
•	피성년후견인  
•	장애인복지법 제2조제2항제2호의 규정에 의한 정신적 장애를 가진 자로서 장애인고용촉진 및 직업재활법 제2조제2호의 규정에 의한 중증장애인에 해당하는 자(장애인복지법 제32조의 규정에 의하여 장애인등록을 한 사람에 한정)  
### 8세 이하의 아동 등의 생명 또는 신체의 보호를 위하여 개인위치정보의 이용 또는 제공에 동의를 하고자 하는 보호의무자는 서면동의서에 보호의무자임을 증명하는 서면을 첨부하여 회사에 제출하여야 합니다. 보호의무자는 8세 이하의 아동 등의 개인위치정보 이용 또는 제공에 동의하는 경우 개인위치정보주체 권리의 전부를 행사할 수 있습니다.
### > 위치정보 관리책임자의 정보
혜윰의 위치정보 관리책임자는 위 개인정보 보호책임자가 겸직하고 있습니다.
 
--
## 10. 본 개인정보처리방침의 적용 범위
--
### > 본 개인정보처리방침은 ‘혜윰(heyoom.com)’ 및 관련 제반 서비스(모바일 웹/앱 포함)에 적용되며, 다른 브랜드로 제공되는 서비스에 대해서는 별개의 개인정보처리방침이 적용될 수 있습니다.
### > 혜윰에 링크되어 있는 다른 회사의 웹사이트에서 개인정보를 수집하는 경우, 이용자 동의 하에 개인정보가 제공된 이후에는 본 개인정보처리방침이 적용되지 않습니다.

--
## 11. 개정 전 고지 의무
--
### 본 개인정보처리방침의 내용 추가, 삭제 및 수정이 있을 경우 개정 최소 7일 전에 ‘공지사항’을 통해 사전 공지를 할 것입니다. 다만, 수집하는 개인정보의 항목, 이용목적의 변경 등과 같이 이용자 권리의 중대한 변경이 발생할 때에는 최소 30일 전에 공지하며, 필요 시 이용자 동의를 다시 받을 수도 있습니다.  
  
•	공고일자 : 2022년 10월 01일  
•	시행일자 : 2022년 11월 01일
